分居期間，新買物業

各位巴打，有冇人知
在分居期間（未正式處理到離婚），購入嘅個人物業，未正式離婚嘅配偶，能否瓜分物業？

推

推
真心需要巴打

問律師
唔係有咩慢慢同個官講

問過兩個律師，佢地話分唔到

但買新樓時，被對方釘契，最後因為未完成交易，填土廳唔接受.....

唉....好擔心買到新樓後，對方又可以分樓

綠帽？

不是

緊係分到啦

我黃佢藍，所以離婚
無諗過佢出陰招搞我

拿拿聲離，同埋陰招玩鳩番佢啦

宜家唔好買，手續有排你煩

....已經買左，佢知我買，所以釘我契，但因為未正式成為業主，所以填土廳唔接受

分到下話

Full pay?

應該分到
你買樓既資金，正常就係婚姻生活中儲落來
就算你老婆係ftm
香港婚姻法係保障埋女人的不同家庭崗位
所以係可以分到

退一步講，你買咗樓又要供樓
咁離婚時，你話你清袋俾唔到贍養費
你前妻梗係釘你契啦
你再問下律師啦

不是full pay

情況係已分好家產
我自己用已分的家產買樓
佢好醒，轉錢比屋企人，用父母名去買

咁你再問問律師好喎
分好哂家產，如果有簽agreement
情況又唔同
呢啲錢唔好慳
搵個律師跟跟

謝謝巴打
已問過兩個律師，都話佢分唔到
只係擔心，睇下連登有無人試過

分居協議點寫？